@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.

# Beheereenheid, provenance eenheid
<http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis> a dcat:Dataset, prov:Entity;
    rdfs:label "Synthesizer basis"@nl;
    rdfs:comment "Deze dataset bevat de beschrijvingen van de begrippen(kaders), collecties en bronnen binnen de context van Begrippenkader Synthesizer";
    owl:versionInfo "Versie 1.0.0 snapshot 1";
.
# Beheereenheid versie, provenance eenheid versie
<http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis/1.0.0-snapshot-1> a dcat:Dataset, prov:Entity;
    rdfs:label "Versie 1.0.0 snapshot 1 van synthesizer basis"@nl;
    dct:isVersionOf <http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis>;
    foaf:topic
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer>,
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthesizer>,
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthese>,
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/vco>;
.
# Begrippenkader
<http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer> a skos:ConceptScheme;
    rdfs:label "Syntesizer begrippen"@nl;
    rdfs:comment "Dit begrippenkader is een verzameling van begrippen die in de context van synthesizers relevant zijn."@nl;
    skos:hasTopConcept 
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthese> ,
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthesizer> ,
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/vco>;
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis/1.0.0-snapshot-1>;
.
# Begrip
<http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthesizer> a skos:Concept;
    rdfs:label "Synthesizer"@nl;
    skos:prefLabel "Synthesizer"@nl;
    skos:definition "Een synthesizer is een elektronisch muziekinstrument dat klanken en geluiden kunstmatig opwekt."@nl;
    skos:related <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthese>;
    skos:inScheme <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer>;
    dct:source <https://nl.wikipedia.org/wiki/Synthesizer>;
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis/1.0.0-snapshot-1>;
.  
# Begrip
<http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthese> a skos:Concept;
    rdfs:label "Synthese"@nl;
    skos:prefLabel "Synthese"@nl;
    skos:definition "Het kunstmatig opwekken van klanken en geluiden."@nl;
    skos:inScheme <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer>;
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis/1.0.0-snapshot-1>;
.
# Begrip
<http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/vco> a skos:Concept;
    rdfs:label "VCO"@nl;
    skos:prefLabel "VCO"@nl;
    skos:altLabel "Voltage Controlled Oscillator"@en;
    skos:definition "Een VCO is een electronische geluidsbron waarbij de frequency van het geluid wordt gecontroleerd met een electrische spanning (voltage)"@nl;
    skos:inScheme <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer>;
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis/1.0.0-snapshot-1>;
.
# Beheereenheid, provenance eenheid
<http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese> a dcat:Dataset, prov:Entity;
    rdfs:label "Synthese begrippen"@nl;
    rdfs:comment "Deze dataset bevat beschrijvingen van begrippen over modulatie; voortbouwend op het begrippenkader Synthesizer"@nl;
    owl:versionInfo "Versie 1.0.0 snapshot 1";
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese>;
.
# Beheereenheid versie, provenance eenheid versie
<http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/1.0.0-snapshot-1> a dcat:Dataset, prov:Entity;
    rdfs:label "Versie 1.0.0 snapshot 1 van synthesizer-synthese beschrijvingen"@nl;
    dct:isVersionOf <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese>;
    owl:imports <http://nlbegrip.nl/synthesizer-basis/1.0.0-snapshot-1>;
    foaf:topic 
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/id/begrip/granulaire-synthese>,
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/id/begrip/subharmonische-synthese>,
      <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/id/begrip/fm-synthese>;
.
# Begrip
<http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/id/begrip/granulaire-synthese> a skos:Concept;
    rdfs:label "Granulaire Synthese"@nl;
    skos:prefLabel "Granulaire Synthese"@nl;
    skos:definition "Een techniek waarbij een geluidsfragment, ook wel sample, wordt opgedeeld in zeer korte fragmenten, om daarna te worden herschikt voor het verkrijgen van nieuwe klanken."@nl;
    skos:broader <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthese>;
    skos:inScheme <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer>;
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/1.0.0-snapshot-1>;
.
# Begrip
<http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/id/begrip/subharmonische-synthese> a skos:Concept;
    rdfs:label "Subharmonische Synthese"@nl;
    skos:prefLabel "Subharmonische Synthese"@nl;
    skos:definition "Een techniek waarbij de frequentie van een geluid wordt verdeeld in subharmonische componenten, wat resulteert in diepe, rijke klanken."@nl;
    skos:broader <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthese>;
    skos:inScheme <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer>;
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/1.0.0-snapshot-1>;
.
# Begrip
<http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/id/begrip/fm-synthese> a skos:Concept;
    rdfs:label "M-synthese (Frequentie Modulatie)"@nl;
    skos:prefLabel "FM-synthese"@nl;
    skos:altLabel "Frequentie modulatie"@nl;
    skos:definition "Een techniek waarbij de frequentie van een draaggolfgolf wordt gemoduleerd door een modulerende golf. Dit leidt tot complexe, bell-achtige klanken."@nl;
    skos:broader <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrip/synthese>;
    skos:inScheme <http://nlbegrip.nl/synthesizer/id/begrippenkader/synthesizer>;
    rdfs:isDefinedBy <http://nlbegrip.nl/synthesizer-synthese/1.0.0-snapshot-1>;
.
